\task{
	Найдите сопротивление $R$ цепи, показанной на рисунке. Сопротивление каждого резистора $R_0$, сопротивлением
    соединительных проводов можно пренебречь.
}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
    	\draw (-0.5, 0) -- (0, 0) to[resistor] (2, 0) to[resistor] (4, 0) to[resistor] (6, 0) -- (6.5, 0);
	    \draw (0.2, 0) -- (0.2, -1) to[resistor] (4.2, -1) -- (4.2,0);
    	\draw (2.1, 0) -- (2.1, 1) -- (5.8, 1) -- (5.8, 0);
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\taskpic{
	Найдите сопротивление $R_0$ цепи, показанной на рисунке. Сопротивление каждого резистора $R$ (за исключением верхнего).
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
		\node[contact, info' = {A}] (A) at (0, 0) {};
		\node[contact, info' = {B}] (B) at (3, 0) {};
		\draw (A) to (0, 1) to[resistor] (0, 3) to[resistor = {info = {$4R$}}] (3, 3) to[resistor] (3, 1) to (B);
		\draw (0, 1) to[resistor] (3, 1);
		\draw (0, 3) to[resistor] (1.5, 2) to[resistor] (3, 1);
		\draw (0, 1) to[resistor] (1.5, 2) to[resistor] (3, 3);
	\end{tikzpicture}
}


\taskpic{
	К точкам $A$ и $B$ подводят напряжение $U$. Определите сопротивление цепи и силу тока в проводнике $CD$.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
    	\draw (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
	    \draw (0, 0) node[anchor = east] {$A$} to [resistor = {info = {$R$}}] (2, 0);
    	\draw (0, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (0, 2);
		\draw (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
	    \draw (0, 2) node[anchor = east] {$C$} -- (2, 0) node[anchor = west] {$D$};
    	\draw (0, 4) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 4);
	    \draw (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (0, 4);
    	\draw (2, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 4) node[anchor = west] {$B$};
	    \draw (0, 4) -- (2, 2);
	\end{tikzpicture}
}

\task{
	Определите сопротивление бесконечной цепи. 
}

\begin{figure}[h!]
  \centering
			\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
		        \draw[thick] (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4, 2)
                	to[resistor = {info = {$4R$}}] (6, 2) to[resistor = {info = {$8R$}}] (8, 2) -- (8.5, 2);
    	    	\draw[thick] (0, 0) -- (8.5, 0);
	        	\draw[thick, dashed] (8.5, 0) -- (9, 0);
    		    \draw[thick, dashed] (8.5, 2) -- (9, 2);
	    	    \draw[thick] (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
    		    \draw[thick] (4, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4, 2);
	        	\draw[thick] (6, 0) to[resistor = {info = {$4R$}}] (6, 2);
				\draw[thick] (8, 0) to[resistor = {info = {$8R$}}] (8, 2);
	    	\end{tikzpicture}
\end{figure}